[
    {
        "title": "Jerzy Sosnowski",
        "topic": "reading-comprehension",
        "level": "A2",
        "text": "Nazywam się Jerzy Sosnowski. Mam 30 lat. Urodziłem się w Poznaniu i tam chodziłem do szkoły. Skończyłem studia na Politechnice Wrocławskiej. Jestem inżynierem w fabryce mebli biurowych. Moja żona uczy fizyki w liceum. Nasza córka ma 6 lat i już uczy się w szkole muzycznej. Teraz mieszkamy w Elblągu. Czytam dużo książek podróżniczych. Codziennie chodzę na basen. Lubimy domowe jedzenie. Kiedy pracujemy, żona gotuje tylko zupy. W soboty i niedziele sam z przyjemnością gotuję dla całej rodziny. Najczęściej jemy wtedy kotlety z warzyw. Chcę pokazać innym, jak szybko można je zrobić. Zapraszam ekipę telewizyjną do mnie w każdą letnią sobotę.",
        "questions": [
            {
                "type": "short-answer",
                "question": "Gdzie urodził się Jerzy Sosnowski?",
                "answer": "W Poznaniu"
            },
            {
                "type": "short-answer",
                "question": "Gdzie obecnie mieszka Jerzy?",
                "answer": "W Elblągu"
            },
            {
                "type": "short-answer",
                "question": "Gdzie studiował Jerzy?",
                "answer": "Na Politechnice Wrocławskiej"
            },
            {
                "type": "short-answer",
                "question": "Jaki ma zawód Jerzy?",
                "answer": "Inżynier w fabryce mebli biurowych"
            },
            {
                "type": "short-answer",
                "question": "Co robi żona Jerzego?",
                "answer": "Uczy fizyki w liceum"
            },
            {
                "type": "short-answer",
                "question": "Jaki sport uprawia Jerzy?",
                "answer": "Chodzi na basen"
            },
            {
                "type": "short-answer",
                "question": "Jakie jedzenie lubi jego rodzina?",
                "answer": "Domowe jedzenie"
            },
            {
                "type": "short-answer",
                "question": "Co gotuje Jerzy w weekendy?",
                "answer": "Kotlety z warzyw"
            },
            {
                "type": "short-answer",
                "question": "Na jaką okazję zaprasza ekipę telewizyjną?",
                "answer": "Na każdą letnią sobotę"
            }
        ],
        "tags": [
            "Polish",
            "family",
            "food",
            "A2"
        ]
    },
    {
        "title": "Moje życie",
        "topic": "reading-comprehension",
        "level": "A2",
        "text": "Mam na imię Ola. Niektórzy mówią na mnie Aleksandra. Mam 30 lat. Mam brata, ale nie mam siostry. Mieszkam w Warszawie. To stolica Polski. Urodziłam się tu. Mieszkam w samym centrum. Idąc do pracy, przechodzę obok zamku. Lubię oglądać zabytki. Nie mam dzieci, ale mój brat ma dwójkę dzieci. Czasem bawię się z nimi. Lubię odwiedzać rodzinę. Prawie cała moja rodzina też mieszka w Warszawie. Czasem odwiedzają mnie rodzice. Staram się wtedy przygotować pyszne jedzenie. Podczas wizyty dużo rozmawiamy. Miło jest spędzać tak czas. Bardzo lubię konie. Niestety mieszkam w mieście, więc nie mogę ich hodować. Gdybym mieszkała na wsi, chciałabym mieć konia. Jeżdżenie na koniu jest przyjemne. Mam swojego węża. Jest bardzo ładny i nie jest groźny. Ale nie da się na nim jeździć jak na koniu. Pracuję przy komputerze. Pomagam innym ludziom. Pomaganie innym jest ważne. Ludzie uśmiechają się, gdy im pomogę i dziękują. Każdy powinien być miły i pomocny. Bardzo lubię biegać. Bieganie jest dobre dla zdrowia. Można spotkać miłych ludzi biegając. Jeśli nie biegaliście do tej pory – spróbujcie.",
        "questions": [
            {
                "type": "true-false",
                "question": "Ola ma siostrę.",
                "answer": false
            },
            {
                "type": "short-answer",
                "question": "Gdzie mieszka Ola?",
                "answer": "W Warszawie"
            },
            {
                "type": "multiple-choice",
                "question": "Co lubi robić Ola w wolnym czasie?",
                "options": [
                    "Gotować",
                    "Biegać",
                    "Tańczyć",
                    "Śpiewać"
                ],
                "answer": "Biegać"
            },
            {
                "type": "short-answer",
                "question": "Jakie zwierzę ma Ola?",
                "answer": "Węża"
            },
            {
                "type": "true-false",
                "question": "Ola ma dzieci.",
                "answer": false
            },
            {
                "type": "short-answer",
                "question": "Czym zajmuje się Ola w pracy?",
                "answer": "Pomaga innym ludziom"
            }
        ],
        "tags": [
            "A2",
            "everyday life",
            "family",
            "animals"
        ]
    }
]